[學佛][阿彌陀佛] 佛如何看人世間的愛情？

經過今日終於看破了

【佛如何看人世間的愛情？】

執著裡頭，放不下的裡頭，最難的情執。六道眾生也就是因為這個原因出不了六道輪迴，情斷不了，這是個很大的麻煩事情。

情之體是什麼？是智慧。迷了，智慧變成感情；覺悟了，感情就又變成智慧。智能解決一切問題，情能障礙一切問題，所以沒有真實智慧轉不過來，定功轉不過來，一定要真實智慧，才能夠轉識成智。

情就是第七識，叫情執，你看第七識執著我。佛說的三種煩惱，無明煩惱是阿賴耶的業相，見思煩惱就是末那，塵沙煩惱就是第六識。第六識起作用塵沙煩惱，第七識起作用是見思煩惱，所以他出不了六道輪迴，情執太深了。轉識成智，六、七因上轉，五、八果上轉，所以只要轉不分別、不執著，第八、前五跟著一起轉。我們知道事實真相，於世出世間一切法就看淡了，你才真正能放下。

情不是真的，情會擾亂你，情會帶給你生生世世永遠脫離不了六道輪迴。那在六道裡幹什麼？冤冤相報，沒完沒了，生生世世，太可怕了。所以這愛情不是個好名詞，人世間看到是最美的，佛看到那是毒蛇猛獸，那是要命的。為什麼墮落成凡夫，永遠都不能夠省悟過來？最大的一個原因就是這個東西，必須把它看破。日常生活當中去鍛鍊，鍛鍊什麼？淡化。淡化到最後沒有了，智慧完全現前。只要它沒有了，全是智慧；只要有它的時候，那都是煩惱，這是必須要知道的。

智慧才是真的愛心，真誠的愛，大慈大悲，「無緣大慈，同體大悲」，無緣，無條件的；同體，遍法界虛空界萬事萬物跟我是一體，一體自然愛它。我們身上哪個地方有痛癢，手自然會去幫助它，沒有條件。什麼原因？沒有原因。這是真的，宇宙的核心那個愛，那個愛是真愛，那不是假的，不是情執。情執是假的，不是真的。

所以只有佛菩薩有真愛，世間人假的。你看愛，愛到結婚了，沒有兩天又離婚，都是假的！這種表演，時時刻刻都能看到，你得看穿，假的，不是真的，不要被假相欺騙了，這一點重要。

節錄自淨土大經科註 （第三九六集） 2012/6/26 淨空法師主講

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛

推

唉